BBC赴中國追武肺疫源 「巧遇」路障！拋錨車擋道、公安跟蹤、道路關閉

多次在中國採訪遭阻擋的BBC記者沙磊（John Sudworth）最新目標為雲南一處廢棄銅礦場。英國《星期日泰晤士報》今年稍早曾報導指出，該處礦場於2012年突然有6名工人染上不明肺炎疾病，其中3人死亡。據報導，中國病毒專家石正麗隨後對此礦場進行研究，發現一種名為RaTG13的冠狀病毒，其與現在流行的武漢肺炎新型冠狀病毒的相似度高達96.2%。

沙磊最近欲前往雲南此地調查疫情起源，結果發現這是一起「不可能的任務」。他寫著：「便衣公安和其他官員搭著未標示任何字樣的車輛跟在我們後面。當我們因為道路狀況必須迴轉時，也緊跟著我們」、「我們沿路都遇上路障，包括一輛『故障』大卡車。村民說，這輛車是在我們出現前幾分鐘才停在那裡。」

到不了礦場，BBC採訪團隊決定改路線前往石正麗10年前研究SARS病毒的另一個重要基地。同樣的，沿路仍然出現各種障礙：道路關閉、改道標示、另一輛故障車輛。在無法繼續前進的狀況下，BBC記者只好開車前往機場離開雲南。

我諗起The Truman Show

好奇咩
如果個記者中途畀人殺咗
附近所有攝影機仲會突然集體失靈添呀

一定係靈異事件

好撚似拉登說：「中國是全球唯一絕對不能惹的國家」篇潮文

前面核爆，唔該調頭

會出得返嚟？

執番條命算好la

走得到開心la

號稱最支持新聞自由既左翼又要扮盲

中共真係好撚仆街

支那2012年已經有毒係手

再查會意外死

一定會嚇到佢走，之後直接出報告，無事，完

On99中文
一起 一起 一起
以前都唔見咁寫法

唔請飲輻射紅茶都要偷笑

未俾人落毒，手手腳腳仲係度算好彩啦

因為你睇緊嘅係tw蘋果

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

以中國標準來講
已經算文明執法

只係間接搵野來阻住你
試過黑公安 恐嚇/打 堆記者

好像
當年博明係中國